【突發】馮敬恩圍堵校委會涉刑恐李國章罪名不成立

港大校務委員會去年1月召開會議，李國章首次以主席身分出席，會後大批學生包圍沙宣道的會議大樓抗議。港大學生會前會長馮敬恩涉高呼「隊冧佢！」恐嚇李國章，被控刑事恐嚇；外務副會長李峯琦亦被控阻礙公職人員執行職務。二人不認罪，案件經審訊今（20日）在西九龍法院裁決。多名社運人士梁頌恆、游蕙禎，另黃台仰、林淳軒及「四眼哥哥」鄭錦滿等到庭支持。

【學苑即時】10 ： 48 圍堵沙宣道案中，馮敬恩同學之「刑事恐嚇」罪名不成立。

好波

終於有樣比較合理嘅事

律政司會唔會上訴玩到盡?

另一條罪成立左。。。

隊冧佢

【學苑即時】10：55 一二六圍堵沙宣案正進行裁決，馮敬恩同學第二項控罪「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」(註：此為「刑事恐嚇」罪之交替控罪) 罪名成立。

呢條好輕啫

在公眾地方內擾亂秩序行為

根據第245章《公安條例》第17B(2)條，在公眾地方喧嘩、或作出擾亂秩序的行為，意圖激起他人破壞社會安寧，或可能會導致破壞社會安寧，就是犯法，最高可被判監禁12個月及罰款5千元。

輕？

最高罰則？
應該唔會判咁重？

好輕又點
咪又係落案底

罰錢+守行為有冇機

黃台仰、林淳軒及「四眼哥哥」鄭錦滿等到庭支持。
有冇當場隻揪?

呢條罪真係萬能KEY，以後你有乜唔滿意上街抗議，佢都可以話你破壞社會安寧，但政府成日推惡政破壞緊社會安寧又無事。
解決提出問題嘅人，夠晒中國特色

鄭錦滿社運人士？

有案底啦，以後工作可能會有麻煩
除非從政

佢已經認左另外兩條罪喇on9
案底已留啦一早

香港真係好撚多法盲

好

見到個標題好開心，睇埋呢段就

刑恐不成立 李國章你個on9柒頭
但始終打唔甩第二條

另外兩條呢？
佢去臺大洗唔洗良民證？

「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」

港大校園會議室前都叫公眾地方？咁係咪可以隨便入去？
點解「公眾地方」但可以唔俾馮敬恩入去既？

熱青城唔係一直話清算班港大幫咩
射撚滿到庭支持？
支持政府迫害Billy 同Colman 呀？
定係去影兩張相當熱時報導新聞／去宣傳咩鳩鳳凰計劃叫人課金咋？

【學苑即時】11 ： 37 法官將案件押後至下午 2 時 30 分繼續審理，馮敬恩及李峰琦同學現時被法官撤銷擔保，還押羈留室。

馮應該要坐

唉

熱狗無埋教主加持 跟本就係過街老鼠

有新加坡居留權，冇事既

屌你老母死全家啦水泥隊

新加坡會唔會要佢

政府搵左余若海打官司未

新聞講佢講明讀完書之後會從政

拎呢個POINT上訴會點？